

%Dans tout l'exercice, $\R$ désigne l'ensemble des nombres réels.

\medskip


On considère la fonction $g$ définie par $g(x) = \ln \left(\dfrac{x - 1}{2x+ 4}\right).$

%La fonction $g$ est définie sur:

%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{*{2}X}
%\textbf{a.~~}$\R$				& \textbf{c.~~} $]-\infty~;~-2[ \cup ]1~;~+\infty[$\\
%\textbf{c.~~}$]-2~;~ +\infty[$ 	&\textbf{d.~~} $]-2~;~1[$
%\end{tabularx}
%\end{center}
La fonction est définie quand l'argument du logarithme est supérieur à zéro donc quand 

$\dfrac{x - 1}{2x+ 4} > 0$ ou ce qui revient au même quand $(x - 1)(2x + 4) = 0$.

Or ce trinôme du second degré a deux zéros$- 2$ et 1 et son coefficient dominant est $+ 2$, donc ce trinôme est positif sauf entre les racines $- 2$ et 1. Réponse \textbf{c.}


\bigskip

